「人間失格」太宰治厭世，係因為有父幹

有錢仔，有父幹
又靚仔，D女自動埋身，溝都唔洗溝
根本一出世就人生贏家
要咩有咩

太宰治條命水，唔洗搵食，唔洗為錢而打工
唔洗搏命讀書，然後Send CV 搵份好工賺錢
自自然騰空左好多時間俾佢觀察個世界

咁世界本身就係殘酷
人類本身就係天性自利，為左自身利益會做好多虛偽既野
呀宰治兄越見得多，越諗得多，自自然就灰機
咪搞到要酗酒，叫雞，吸毒黎麻醉自己，甚至要厭世自殺

但一般香港人，工時長，壓力大
有時間都拎黎訓多陣啦
邊得閒花咁多時間去觀察個世界，邊得閒去諗人性既醜陋
聽日唔洗返工咩？
仲諗？唔洗做呀？
唔洗食呀？
唔洗供樓呀？

諗諗諗
邊撚到得閒諗呀屌你老母唔洗做呀？

啱啊，早啲訓聽日準時返工啦

求生的確會令自己無咁悶

其實佢無讀書之後，除左收過幾次屋企錢之後，仲有咩父幹所言，嚴格黎講，屋企比少少錢佢洗都唔算父幹啦
其實係香港呢個社會病態要人人做奴隸無空閒思考，你唔係住係香港都可以咁多時間觀察世界，當然會唔會好似太宰治咁諗野又另一回事

精神病同常人比？

中二病名著

人類既本能

有無睇過烏托邦老鼠實驗？
d老鼠如果長期唔洗憂柴憂米又係會痴線

留名

太宰治點解可以溝咁多女 係咪果陣d女唔睇有冇上進心

因為太宰治靚仔
（認真）

樓主講左咁少 繼續講喇
個結尾又回應唔到開首ge期望

上進心=有錢

一個朝九晚六 勤奮打工仔
同一個身家千萬 遊手好閒二世祖

啲女都係揀後者
千祈唔好搞錯

太宰治就算屋企有錢佢個幾條女都唔撚知

點解D人話佢係太善良呢
我見到佢係成日將人地好意解讀做有目的, 中性既野解做惡意喎